Ik geloof in haar onschuld; ik wist het.
Kan de daemon die hadden (ik heb niet voor een minuut twijfel) vermoord mijn broer ook in zijn duivelse sport verraden de onschuldigen ter dood werd veroordeeld en vernedering?
Ik kon niet bestand is tegen de verschrikkingen van mijn situatie, en toen ik ervaren dat de populaire stem en de onreinheid stijft de rechters reeds aan de kaak gesteld mijn ongelukkige slachtoffer, ik rende uit de hof in doodsangst.
De martelingen van de verdachten niet gelijk mijn; ze werd ondersteund door onschuld, maar de slagtanden van schuldgevoel scheurde mijn boezem en zou niet afzien van hun houd.
Ik maakte toen een nacht van unmingled ellende.
In de ochtend ging ik naar de rechtbank; mijn lippen en keel waren verschroeid.
Ik durfde niet vragen het fatale vraag maar ik bekend was, en de deurwaarder geraden de reden van mijn bezoek.
De stemronde was gegooid, ze waren allemaal zwart en Justine werd veroordeeld.
Ik kan mezelf beschrijven wat ik toen voelde.
Ik had meegemaakt sensaties van horror en ik heb geprobeerd te promoveren bij hen passende uitdrukkingen, maar woorden kan de idee van het hart-voetbalspellen wanhoop dat ik daarna doorstond.
Degene aan wie ik begaan ben toegevoegd dat Justine al beleed haar schuldgevoel.
"Dit bewijs," merkte hij op, "was nauwelijks nodig in zo flagrant geval, maar ik ben blij, en inderdaad, geen van onze rechters willen veroordelen een crimineel op indirect bewijsmateriaal, worden ze ooit zo beslissend."
Dit was vreemd en onverwachte intelligentie; wat zou het kunnen betekenen?
Mijn ogen bedrogen mij?
En was ik echt zo gek als de hele wereld zou geloof me als ik het doel van mijn vermoedens?
Ik haastte zich naar hun vaderland terug te keren, en Elizabeth gretig eiste het resultaat.
"Mijn neef," antwoordde ik, "Het is besloten zoals je misschien al verwacht; alle rechters hadden eerder dat tien onschuldige moet lijden dan dat één schuldige moet ontsnappen.
Maar ze heeft gezogen."
Dit is een droevige klap voor arme Elizabeth, die gebaseerd had volhard op Justine's onschuld.
"Ach!"
